{"id": "2015_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "计算机在 方面的特点给人类带来了交流方式及信息获取途径的巨大变化。 （）", "answer": "D", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "准确的逻辑判断能力", "option_B": "自动运行的能力", "option_C": "强大的存储功能", "option_D": "网络与通信功能"}
{"id": "2015_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "中央处理器是微型计算机的核心硬件，它主要由三个部分组成。 （）", "answer": "A", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "控制器 运算器 寄存器", "option_B": "控制器 运算器 存储器", "option_C": "控制器 计算器 寄存器", "option_D": "控制器 计算器 存储器"}
{"id": "2021_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "算术逻辑部件有两个输入口和两个输出端，其中与两个输入口分别连接的部件有（）", "answer": "CD", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2021, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "状态寄存器", "option_B": "数据寄存器", "option_C": "通用寄存器", "option_D": "累加器"}
{"id": "2021_true_false_93", "type": "true_false", "question": "当某网页单个篇幅较长时，为了便于用户查看可以设置锚记链接。", "answer": "A", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2021, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "下列有关存储器描述不正确的有", "answer": "ABC", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2022, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "磁表面存储器可在铁质或塑料盘片上喷涂磁性材料利用改变磁性材料的磁化方向记录信息", "option_B": "内存速度可用进行一次“读”和“写”操作所花费的“访问时间”来描述", "option_C": "常用的 RAM 一般是 SRAM,存储容量和工作频率是其主要参数", "option_D": "Pentium 以上档次的主板上均采用 Flash ROM BIOS, 这样能使得 BIOS 升级非常方便"}
{"id": "2022_multiple_choice_62", "type": "multiple_choice", "question": "在Windows7系统中，“网络和共享中心”能够完成的任务有 （）", "answer": "ACD", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2022, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "设置IP地址", "option_B": "允许远程访问", "option_C": "禁用/启用本地连接", "option_D": "新建网络连接"}
{"id": "2022_multiple_choice_63", "type": "multiple_choice", "question": "在Windows7系统中，下列属于中文(简体，中国)格式中的短日期格式有 （）", "answer": "ABC", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2022, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "yyyy/M/d", "option_B": "yyyy - MM - dd", "option_C": "yy.M.d", "option_D": "yy-MM-dd"}
{"id": "2022_multiple_choice_64", "type": "multiple_choice", "question": "在Windows7系统中，下列关于文件和文件夹操作的描述，不能实现相应功能的有（）", "answer": "BC", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2022, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "选中相应文件或文件夹, 单击文件或文件夹名可更改相应名称", "option_B": "在某一文件夹中按快捷键  $\\mathrm{Ctrl + L}$  ，可选中全部文件夹或文件", "option_C": "按住 Shift 键拖动文件到“回收站”，单击“是”按钮后，可以在“编辑”菜单中选择“撤消删除”来恢复", "option_D": "在“搜索”框中，可以通过通配符来查找文件或文件夹"}
{"id": "2015_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在网页设计中, 使用表格进行页面布局能很好的控制整个页面, 一般情况下最外层表格的宽度用 来定制。 ( )", "answer": "A", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "像素", "option_B": "百分比", "option_C": "厘米", "option_D": "毫米"}
{"id": "2015_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "在Dreamweaver中，要插入一个DIV块，正确的操作是", "answer": "A", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "“插入记录\"菜单 $\\rightarrow$ “布局对象\"选项 $\\rightarrow$ “DIV标签”", "option_B": "“插入记录”菜单 $\\rightarrow$ “DIV 标签”", "option_C": "“插入记录\"菜单 $\\rightarrow$ “HTML\"选项 $\\rightarrow$ “DIV标签”", "option_D": "“插入”面板 $\\rightarrow$ “常用\"选项卡 $\\rightarrow$ 按钮"}
{"id": "2015_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在Dreamweaver中，设置各部分框架属性时，“滚动”参数用来设置________。", "answer": "B", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "是否进行颜色设置", "option_B": "是否出现滚动条", "option_C": "是否设置边框宽度", "option_D": "是否使用默认边框宽度"}
{"id": "2015_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "在Visual Basic中，下面不属于对象三要素的是", "answer": "B", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "事件", "option_B": "变量", "option_C": "属性", "option_D": "方法"}
{"id": "2015_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "在Visual Basic中，InputBox函数返回值的类型是", "answer": "B", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "数值", "option_B": "字符串", "option_C": "变量", "option_D": "数值或字符串（视输入的数据而定）"}
{"id": "2015_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在 Visual Basic 程序设计时, 若要实现单击按钮 command1 使定时器 Timer1 启动, 那么在 command1 的 click 事件中应输入 ________。", "answer": "B", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "Timer1. Value $= 1$", "option_B": "Timer1. Enabled=True", "option_C": "Timer1. Value=True", "option_D": "Timer1. Enabled=1"}
{"id": "2015_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "在Visual Basic中，列表框的 属性用于列出列表项的内容。 （）", "answer": "C", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "ListIndex", "option_B": "Text", "option_C": "List", "option_D": "ListCount"}
{"id": "2015_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "在Visual Basic中，下列程序段执行的结果为 Private Sub Command1_Click() $\\mathrm{a = 0}$ For $\\mathrm{i} = 1$ to 5 $a = a + i*i$ Next i Print a End Sub", "answer": "D", "explanation": "", "metadata": {"exam_year": 2015, "subject": "计算机", "province": "浙江"}, "option_A": "0", "option_B": "25", "option_C": "35", "option_D": "55"}